公司咁既情況叫你放Al得唔得

是咁的，而家份工係返5.5日長短週 星期日休息

但因為有啲job要星期日要做到所以就搵人想係星期日開ot(1.5人工）

但老細話因為勞工法例規定每7日就要休1日

咁所以星期日要ot就要自己拎返日Al確保唔會連返7日

但係咁樣變相係逼我地清假

上司安排每人每個月都要返一次星期日

其實咁樣做有冇問題

梗係有問題啦

勞工法例規定每7日就要休1日

上司安排每人每個月都要返一次星期日

勞工法例>上司

一係就同一個星期補翻假

利申： 純粹猜測

Send依張圖比你阿頭

而家咪叫你自己拎一日假
咁咪唔會過7日

我睇過勞工黎話員工自願係休息日開工係冇問題
（1.5工咪自願）
但係由星期一做到星期六（長週）再星期日ot跟住再返5日先休息
佢覺得咁樣會犯例

姐係變相冇左勞工假，你話得唔得

間公咁濕9，唔好撈啦
淨係識諗埋啲縮數唔俾補假，搵人笨柒

搵到工好走 5.5日狗也不屌

佢有比ot錢既
但係比佢逼我放連假 唔係好gur姐

咁佢一係比你星期一放番
一係比你星期日唔番
如果唔係除非你自願ot佢冇權食你日例假
好似係

其實我ot冇問題因為有1.5ot錢
但要逼我放al

咁而家咪睇你制唔制
唔制咪唔洗搞到你AL

勞工法例好似可以僱主叫你放邊日就邊日

雙方同意ot補水，其實唔駛迫你一至五放返假

佢唔肯補假
只係叫我拎日al唔好連返7日就得

係 我又唔介意冇休息日 ，反正ot有錢

但問題要被逼拎al

咁搞法每個月都要放1日al
一年冇左12日

Annual leave 係有薪假期黎
你老細on9?

係可以佢安排幾時放

例唔係7日一定要放 唔記得9定10
同埋AL唔可以迫你1日1日放 就係防你哩種上司

有冇邊條例可以睇下

星期日開ot仲要扣假，on9？
我公司之前試過返星期日，都要補返假啦

sorry睇錯，不過我地之前好多人都試過連返10幾日啦
三大銀行 前年系統合拼果間

想講AL？

休息日強迫工作

僱主不得強迫僱員在休息日工作，除非因機器或工廠設備發生故障或任何緊急事故。如僱主要求僱員在休息日工作，必須另定休息日予僱員。另定休息日須安排在原定休息日後的30天之內，僱主並須在原定休息日後的48小時內通知僱員另定休息日的日期。

休息日唔同AL AL係另外俾你既
你呢個case其實好簡單 一係叫老細放你一日平日 用例假形式
一係就OT個日另外出多一日人工 如果你答應既咁樣會當你OT 法例就冇規管人唔比OT既

deal or not deal
係你自己揀

但佢逼我拎日al休息呢

休息日唔同AL AL係另外俾你既 你可以選擇唔用AL既...

根據《僱傭條例》，僱員按連續性合約受僱每滿 12 個月，便可享有法定有薪年假。僱主雖然有權讓員工放年假，但是必須至少在假期開始的 14 天前，以書面通知僱員年假的日期。少於14天的通知期，但是員工同意放年假，僱主則可以較短時間通知；如果員工不同意，僱主不可以強迫員工放取年假，否則將違反《僱傭條例》

係 但係佢老細係諗住佢放完al就唔洗比佢放例假
除非僱員自願如果唔係僱主唔可以用其他假黎取代

其實AL都係咪當工作日
只不過果日係有薪假期

我請完annual leave但係又返工， 咁份勞工保險 保唔保先。 返工時候有事一陣份保險冇得賠。

你同老細搞清楚，佢同你都係自願ot補水星期日返工，咁係冇問題，唔駛迫你放返日假

佢唔係唔比放
而係比完ot錢
但又怕我地連返7日會犯例
就要我地放日al咁就斷左7日
但問題係我地係自願ot都要我地放al

係香港 有問題都可以無問題

咁其實你唔講我唔講勞工處唔會無啦啦知既

你老細唔識法例就去勞工處問
你鐘意返一年唔放假都得

AL老闆可以指定你邊日放,只需要十四日前通知

但7日一休(休息日)就唔係必定有
僱傭條例20條
自願在休息日工作的情況
(1)僱員可自行提出請求並在其僱主同意下，在休息日為該僱主工作。
(2)僱員可應其僱主的請求，在休息日為該僱主工作。

即係話,如果你自願,你係可以全年返足(唔計法定假期)
但如果你唔係自願既話,你老闆就係犯法

咁你聽日同老闆講自願既話唔會犯7日一休咪得
所有野解決晒

明白

有少少唔明，拎左AL出來，咁你個日咪又係返左工？咁一樣係返左7日？同埋我端估你公司都應該唔係星期六先知道星期日要返工，點解起一個星期裏面搵一日叫你地放假？擺明俾人搵笨柒啦屌閪

快開公司名，呢度大把人報勞記

信佢都戇鳩
唔可以連返七日, 咁洗唔洗每六日請一日年假呀

有冇B&W，有就拎去勞工處，冇就彩佢都On9

唔中意做，唔好做

當你傻鳩

搵多1.5日人工, 但你冇左兩日
你輸左半日糧

公司可以指定你放邊一日年假
不過好似有限一定有幾多日要連放

應該唔可以咁
應該要用補假黎頂
直接打去勞工處問咪得囉

呢啲野更係用口講啦

仲有，如果佢係固定星期日要人，點解唔係輪姦制？要叫人請AL

七日阿 除非自願

屌你個policy咁似我哋公司既做盛行啊樓主

假日返工無補假？

好似上班台有搵絲打做pr方面嘅YouTuber
可以問下

假設，你拎咗AL
但係AL其實係有薪假
再返埋工
啫係佢話同一日會出2份糧俾你？

正常嚟講人事系統只會食到你一係返工，一係放假
重複既話，出唔到糧㗎喎

只要你自願返工，唔放假係無問題㗎喎
無理由俾佢咁樣用咗你啲AL

簡單黎睇， 即係你肯唔肯每個月放棄1日al黎賺1.5日人工

如果唔合法唔通你就會告佢咩
相反你唔願意咁做唔通佢會因為咁而炒你咩

唔會搞到AL

勞工法例規定每7日就要休1日係可以唔跟
只要雙方同意+工作上有需要
同埋30日內一定要補返
但樓主個case係on9 無啦啦放乜鳩AL

休息日強迫工作
僱主不得強迫僱員在休息日工作，除非因機器或工廠設備發生故障或任何
緊急事故。如僱主要求僱員在休息日工作，必須另定休息日予僱員。另定
休息日須安排在原定休息日後的 30 天之內，僱主並須在原定休息日後的
48 小時內通知僱員另定休息日的日期。

邊有返7日一定要放一日，大把返shift今個星期放星期一下個星期放星期六都有，咁講返左11日啦
利申屋企人返shift,自己返part time 連返個14日
其實最好打比勞工處問

一句講哂，唔計咩法例規定
你覺得自己既大假值唔值工半同埋你有幾日比係老細玩？
問心啦，你老細間接買起你啲大假，變相你做一日，蝕一日。
P.s 大假是福利，要分清勞工假同大假

懶人包：

只要你自願情況下
就算一星期返7日唔放 AL都唔會犯法
你大可以同腦細講比你返足365日
（前提佢要出足糧）

如果佢死都要你放
佢早14日前通知你放係可以
所以其實你立場上都無得say no

但你唔想「蝕」左日假
咪同佢deal你照返7日，但寫明係你自願
咁咪win win

大公司定細公司
大公司policy一定唔會要你咁樣蝕假比公司，係你上司玩野屈你地幫手
細公司咪搵埋其他同事一齊咪鳩理佢，要你番工要你自己攞假擺明個話事權係你到

半工買你一日al 條數自己計

半工買一日al都無問題唔怪得知咁多人做老闆

咁呢個係佢問題佢放番一日咪無問題但又想你放一日幫佢解決問題自己知咩事啦
成班同事當面屌鳩佢都唔過份

連登上面D ON9仔多到仆街
睇左3頁 個個人屌柒佢公司
講埋犯法

但樓主仲要撐話得
無問題 點犯法

真心唔明樓主開POST做乜撚
唔信連登又要放上連登問

結論係樓豬弱智，幫唔過，從來都唔關AL事

1.5日薪，但原本有兩日假期(星期日同AL)，用AL頂唔係少咗2日薪，倒貼咗0.5日薪金

香港有咩問題
小心俾人炒咁多要求

如果唔理勞工法例啦
當你好好人同老細deal傾好左

當你平均一日$1000
你返一日星期日賺左$1500
然後代價係你放一日AL = 貼左公司$1000
代表你當日只係淨賺$500

咁你覺得你對於星期日返工
公司變相只用半日人工出糧有咩野諗法？

佢可以補鐘補假
但係唔可以迫你放AL

pin this

其實同事為左賺錢會照deal

勞工例要補假俾你 完

補錢

我覺得係我老細想咁樣陰乾我地Al
等啲人冇得放大假

Btw大公司黎
返去同佢傾傾唔得就再打去人事部然後去勞工署

個個唔係叫AL 囉

僱主不得強迫僱員在休息日工作，除非因機器或工廠設備發生故障或任何緊急事故。如僱主要求僱員在休息日工作，必須另定休息日予僱員。另定休息日須安排在原定休息日後的30天之內，僱主並須在原定休息日後的48小時內通知僱員另定休息日的日期。

係咪得我一個睇左AI 做人工智能

咁樓主開post把撚咩

我都以為樓主諗住寫Ai 令自己返工可以Hea之類

你意思即係, 公司係要你在星期日 OT (有OT錢), 之後要求你在之後的星期一用 AL 放假?

講到咁白你都唔明

有錢嘅休息日

條數好似係
假設你每日搵1000, 而你每日AL都值1000

本身星期日係off, 但你要返工，返一日就蝕左(-1000) , 而且仲請埋AL又蝕多左(-1000)
總共 -2000

但你收返1500

-2000+1500=-500
即係你嘔突500去返工， 仲無左自由take AL

寫得好清楚啦喎，咁都要問？理解能力有問題？

同埋一search下勞工署就搵到答案啦

問2. 僱員可否自願在休息日工作 ﹖
答2.
可以。除受僱於工業界的18歲以下的青年外，任何僱員可自願在休息日工作。

已經唔存在咩返七日犯法嘅問題啦
你之後問嗰啲問題嘅答案係咩已經唔重要
呢個邏輯你明唔明

另外，你睇呢份野已經可以解答晒你嘅疑問

佢要人餵到埋口先肯去消化
明明寫得都咁明白

佢個case放al當休息，但好似唔係無錢既休息
換句話講，只係1.5工買佢勞工假，再要求佢清AL
每星期+1500，放AL -1000 = +500

印象中係每七日一個休息日而唔係唔可以連續七日返
姐係兩個星期既休息日可以係連埋 所以最多係可以連返12日

跟法例係星期日ot有錢又有假補番
不過最後佢都係賠番假

最多佢以後唔叫你ot 第7日
不過之後有啲變相賣假既奴想屌7你

法例有規管人唔俾ot 喎
應該連續返多個某個日數就犯法
所以樓主老世先要求佢哋放返一日閒日

其實樓主一係就要求返星期日拎返補假
一係拎咗ot allowance 放返自己假

用半日錢食你一日假
你話得唔得
你同佢講你上勞記問下先囉

正路係平日補返星期日果日假
果日假係有paid
AL係另計

其實合理。唔好on9. ok?

OT 錢 再要加補假？（好似係）

唔係wo 佢本身星期日放假
點睇都係-500
用1.5換2日假wo

條友話比人知佢好撚捱得

勞工法例好似無話休息日係有薪假期
其實樓主問下老細放 no pay 得唔得

佢就係話唔得

一個月30日，3萬，每日1000
番多4個星期日，+1500*4=6000
放4日AL , -1000*4=-4000
番工日數無變， AL -4 , 錢 +2000
定係我誤解左？

星期日本身就放假，仲要扣al?

最佳員工
老細食咗你一日補假都係咁幫佢講好說話
比人佔咗便宜仲懵盛盛

咁ot嚟點可以咁計

放4日AL , -1000*4=-4000 <----- 咁你平時自己拎4日AL 去玩，係咪會覺得少左4千蚊人工??

咪係, 我仲以為係講AI (ai)
一係全細階al，一係全大階AL

你星期日駛唔駛拎AL 先有得放架

自己打去勞工處問喇
人哋答你又駁又唔明

佢al咪放假唔洗返工， 點係兩日假

咁多人理解有問題

補左水就冇問題

勞工法例不嬲垃圾黎

間公司利用勞工法例清Al已經唔得

點解放al係貼錢俾公司？
放al果日唔洗返工喎

如果咁計平時放al去旅行成個trip咁要洗多成萬蚊？

條例講緊休息日返工無額外ot錢先要補假呀

可以“自願”休息日上班。 老細要補假。
佢呃你自願，又呃你AL

睇多次例又搵唔返唔可以返超過某日數嘅條文
唔知係咪曼德拉效應

如果係咁其實首先可以要求唔放al 因為連續返工根本唔犯法

如果佢唔肯 因為休息日係自願ot
所以你可以堅持唔要ot 錢 然後放假

但要留意 如果你星期日決定返工拎ot 錢
僱主其實不嬲有權指定你某一日放年假 而唔需要你同意 不過要14日通知

假如佢要求你星期日返工
佢就要畀日補假你

至於有人講到又要賠假又要賠錢嘅
應該係指法定假期而唔係休息日

Btw 依家al 應該係另外放一日閒日嘛？
而且嗰日真係會放假㗎嘛？

點解咁多人可以理解做無咗日假咁

引用番佢個計算方法

班友弱智

根本重點就係想唔想用賺多d錢換一次過放大假

簡單黎講， 每個月加7.5%人工， 換少12日al

你可以自願休息日做野
唔代表唔洗補假wor

班友弱智以為放al要返工
唔放假叫乜撚放al

睇到扯火， 咁多弱智以為放al果日要返工

如果放al果日都要返工樓主咁都開post問就樓主弱智

屌同蠢人傾計真係麻鳩煩

知邊間了

公司付出
事前: 12萬+12日假
事後: 12萬+12日假+18日日薪

公司利益
事前: 樓主本身工作天數
事後: 樓主本身工作天數+12日工作天

啲人講到公司呃左人啲假咁...只係令樓主無得放長假

真
睇到我r撚曬頭
講到放al果日都係要番工咁

Al你本身都要放
不過佢咁樣逼你清假 搞到你唔好儲到好多假一次過放咁姐 或者有事果陣未必攞到假
到時有事要做 咪病假囉

如在法定期假及休息日要上班，最大的分別是……
前面提到，如老闆要員工在法定假期上班，合資格的員工可享有假日薪酬，而且須補假給員工；但如在休息日上班則只另補休息日便可，而未必有薪；打工仔請注意，休息日本身是有薪還是無薪都是勞資雙方的協議，而勞工法例沒有規定。

星期日點都雙工啦 得果工半 叫佢自己做啦

總之你休息日返工一係補假一係補錢
請AL係另外一回事 就係咁簡單 根本唔洗煩

補假

佢意思係返左星期日
之後個星期一要佢放一日AL(唔駛返)
唔係同一日又返工又AL

主要個老細個理由有少少問題
連返幾多日好似真係無規定

咪係
最多咪係俾人鎖定左要放假日子
老細出1.5人工買你一日休息日
但要你之後放返一日AL
(變相之後少左日自選AL)

睇完個post唯一結論就係大部分人都係分唔清楚休息日同有薪假同法定假日就出黎9up

係到問仲衰過上勞工處問

AL無少到
係少左自選AL個機會
因為你係真正咁放左個AL
只係被選定左日子

你真正少左既係休息日(換左1.5人工)

冇錯
變相儲唔到假去旅行

假設佢返一二三五六日，四AL，佢就返左6日工收一星期錢係多左筆ot，扣左日AL
但本身佢都係返6日無扣AL收一星期錢喎

點計都係明屈你嫁，除非你個ot係多過兩倍錢

唔洗放
政府自己都要求員工番OT
OT時間係連續2個星期既6同日
姐係連番19日工先可以放星期 6日

你搞錯左
當佢正常返1-6
老細要佢返星期日
但事後補返1.5人工俾佢
但要求佢星期1放1AL
結果就係
佢返23456日(共返6日)
但人工有7.5日(6+1.5 AL有人工)
你一開始就搞錯左樓主個意思

岩呀
所以係個老細自己搞錯勞工法例要求

搞清楚先，睇總數佢唔係只係多左半日人工，但少左一日AL，返工總日數一樣咩？

係既話係必蝕

你計錯左🌚咁個al 咪得0.5工

家陣係休息日ot呀
你AL只係強制放左
但無消失到

係出1.5日人工買你一日休息日

嚇死人，我點睇都係用一日本身就係假期既叫你放AL，再俾返半日人工黎昆你好似益你咁

即係剝左你條底褲再半價賣返俾你咁

咩叫強制放左但無消失到呢？如果佢唔扣我AL條數，嗰個就唔叫AL叫補假啦

你錯撚左啦
返7日放一日 第7日係有薪假黎
1-7 + AL = 8日 但係出7.5日糧比你

條友唔識計數

而家係叫我星期一/星期六請al
然後星期日1.5ot返工

返工日數少左日呀
AL個日真係放左假(星期一)
返工個係休息日(星期日)

星期一=AL(唔駛返)
星期二至六=工作日(返工)
星期日原休息日改OT(返工)
人工=7.5日(多左1.5日)
工作日數=6

數學拎u?

唉，救命呀，總之你嗰日假如果係會扣左你AL就即係呃鳩你啦

無左日al 姐係無左一工 你變相0.5日返星期日ot

睇返我上個留言點計就知

係咪痴嫁，你本身星期日放假唔使請假都有人工點會係+1.5呀

樓主回左我
我明左佢講咩但你仲未明
佢話要拎返日AL
無話個日AL係要返工
即係代表AL個日真係唔駛返
唔係數學問題
係你仲未理解到佢個意思

咪撚on9啦 你數都唔識計
我夠知佢al個日放左假
問題係你計撚錯左

條友數都唔識計

呢啲post以由佢沉啦

唔知你做乜撚野
星期日係有薪法定休息日
AL係另外比既休息日

要你用自己應有既休息日 扣 你應有既法定休息日
用自己既野扣自己既野 ?
如果真係要咁番 星期日要比2.5工啦
AL 1工 星期日1.5工

重未計連續番7日無得放既精神壓力

你岩
星期日要你ot 補水1.5工
但要你星期一/星期六請al假
變相冇得揀幾時放al同埋儲唔到假

原來係假膠
你繼續

人工係出左1.5俾你
你係用一日工作換1.5人工
本身休息日係無人工+唔需要返工
(0人工&0返工日數)
你OT返左工
(1.5人工&1返工日數)
你應該話出1.5日人工換你返工
而唔係你返一日工得半日人工

樓主一開始個表達真係差左少少
我都睇多次先明

但佢老細個迫人放一日AL係無知引起
根本無必要

明哂thanks
自膠
但點解一間公司連補假既制度都無咁on9

勞資問題一律上勞工處解決

第四頁「如年假期內適逢休息日或法定假日，該日應視作年假，而僱主必須爲僱員 另定休息日或法定假日。」

個日唔應該請AL, 如果星期日返左工, 佢點都要補返一日紅假比你

自己小心啲囉，非工作時間有咩事保險唔包

AL 本身值錢
返多日我唔當OT都值1份。
依家放棄1日AL返多一日換1.5日人工
係半價賣AL

想當年真係做死我，屌你老味，所有野都要改過曬，但唔知為咗咩，痴lan公司

勿相認

fuxk or not fuxk?

原來係咁

本身兩日off 變左一日off 係咪少左日？
你當放例假=少左AL
當放AL=少左日例假，但AL 本身值1日錢，等如半價賣例假
樓主比人搵笨冇所謂咪得

送這張圖比你老細

咁你星期日嗰日嘅假呢？

你爬哂文睇清楚樓上講咩先
已經有人明左,再唔明叫樓主解
我路過嫁渣

其實有compensation 就可以啦
點解咁多人like
當然都你要地冇問題 應承先ok啦

就算唔拎al都唔會啦有事啦 if 有compensation

以我所知有d公司係補錢/補假兩樣都有
(當然有d公司淨係得是但一樣)
但返星期日補星期一就會好撚on9
多數人一係唔OT
一OT就要拎錢

有d公司仲度縮到星期日返工都係補一日人工

個老細仲會弱智到問點解無人肯返

做啦on9仔

返7日出7.5日糧呀
al果日唔洗返

波台狗真係特別on9

要同大陸同世界系統接軌
但香港業務太複雜，又接軌唔哂 依家做野最基本開兩個系統

你用錢計一計先啦弱智

少咗日假但係多1.5日人工

你用錢計一計會發覺有問題 真心

你咁樣補AL咪無撚曬，點會咁開

al唔洗返工會扣糧咩？

你用返工日子同人工數表達下
你覺得個問題係邊先la
我唔係你肚入面條蟲呀

搞清楚補假個假係咩假先再返黎講
一定要補既係法定假期

AL點解要扣錢?

我想知你既睇法al果日洗唔洗返工

我平時返一個月31日就3100 100蚊一日
請夠5日al
一個月返22日 3100/22=141

星期日1.5工 星期一請AL
要請5日AL total =3300
一個月返26日 比夠你25日 3300/25=132

屌，你真係唔識喎

我又想睇下你人工點計wo

唔放al照返工多1.5日人工
咁簡單計條毛

本身al都無人工， 放唔哂都係會無， 唔係點解年年都要煩清假， 唔清無咗就無咗， 唔會有人工多

因為AL係公司俾你既福利
係【有薪】假期
咁你要用有薪假期 先可以返到星期日既工
咁所以咪係貼錢返工囉......
有冇咁難明.....

你係月薪既話
其實你星期日本身都係帶薪架
不過呢個後話啦

我以為年假有糧係常識

問1. 每年須給予僱員多少天有薪年假？
答1. 僱員按連續性合約受僱滿12個月，便可享有7天有薪年假。

你放唔哂al你果個月會多咗人工？

原來你真係唔識
返多d工多d錢係人都知
問題係按比例既話的確少左錢

嘩， 你未返過工？
你清唔哂al公司會補錢俾返你？

清唔晒咪叫你放假 你真係唔識架wo

咁所以正常咪就應該正常工作日補假

AL本身係你自願用喺自己身上既放假
本身就唔應該受限於公司營運

有啲公司病假都要拎no-pay/拎醫生紙
彈性一定冇AL咁高啦
不過睇佢份約點簽啦

咩叫有薪年假？
你放假公司唔會扣你糧
你唔放假公司唔會加你糧

唔比你清晒d假的確要補錢 第一日返工

笑死，
公司唔比你清假要補錢
你自己唔肯請假公司唔洗補錢

你咪試吓同你公司講我唔放假睇吓你公司會唔會補錢俾你

弱智 公司有權逼你請al
你清唔晒佢都會幫你清
咪撚on9

傻鳩 公司可以逼你請

你擺明未返過假

假係屬於員工福利
公司無要求而員工自己選擇唔放假，公司唔會補錢

放假點樣迫
果日唔俾你入公司？

咁係你弱智唔放 傻西唔識請假？

唔法勞工法例？
14日通知你個日可以唔洗返
你想做狗冇人逼你

你唔放公司咪write off個假， 咁咪清咗，但事實你有冇放， 無呀嘛

on9仔 你個日唔洗返

你都識講al唔放假係做狗
al自己唔放點解係狗咪就係因為公司唔會補水俾你囉

我一開始講自願唔放al唔會對你人工有影響

你條撚樣一直嘈話al有人工咁點解al果日唔返工呀？你唔係話有錢收咩？

咁你自己唔放al做狗關我咩事
你返幾日子咪多左囉 按比例咪少左錢囉

你放al果日自己照返工公司會唔會俾返錢你

係有薪假期

咁係你弱智走去返工

都講明1.5日人工， 點樣按比例少咗

屌你老母咁你事實係返多左工 有冇錯？

"原來你真係唔識
返多d工多d錢係人都知"

你之前咁講喎

點解宜家又話al返工無錢係弱智
al返工係咪返多d呀？

同埋講多少少你個例子

其實你平時去旅行
係公司貼緊錢俾你去旅行
因為你請左假，所以公司有$1000/day既人力損失

如果公司冇AL呢一樣福利
你的確係要損失$1000/day去一個旅行
如果你去10日，公司係貼左一萬蚊俾你去旅行
如果你冇AL, 你都要請no-pay 10日去旅行
所以隱性成本就會係一萬蚊了

呢啲隱藏成本係睇唔到既
但係其實你係用左呢啲成本去旅行

希望咁樣講會易明多少少

返多1日， 多1.5日人工，
點樣按比例少咗

你都on9 同你唔放al逼公司賠錢有咩分別

試面計撚埋比你睇
有本事你計黎睇下

一日人工係除返工日數唔係月份總日數
你休息日係當休息無人工
得AL真係有人工
否則你一個月請哂26日nopay leave+5日休息日,全個月唔返工,
你都會有人工收

用今個月來計2020,10月份
31日有5個星期日

當一星期正常返6日,星期日係休息日
照樓主個返工方式

唔OT既計法,
當1日100蚊人工
要返26日工有5日休息日
一個月有2600,平時每日有100蚊

要OT再要請AL情況
返26日(其中5日休息日轉左OT),請5日AL
人工=21+5x1.5=29.5
一個月=2950,平均每日人工=109.6蚊

要OT唔需要請AL情況
返31日,(其中5日休息日轉OT)
人工=26+5x1.5=33.5
一個月=3350人工,平均每日人工=108.1蚊

計平均係好撚on9
如果你要計到盡你直頭應該2月放撚哂d AL佢
因為2月每日人工平均計係最高

OT抵唔抵就係睇佢肯俾多倍平日人工你去做(1, 1.5, 2 , 3倍...)
因為你係放棄時間去換錢
你唯一會蝕既情況就係佢OT唔俾足錢你
例如OT左無錢收

另外一個問題就係有人覺得星期日個時間值錢d所以人工要俾多d
呢個係第2個問題(樓主已經係1.5倍)

上面

你自己選擇唔放al可以逼到公司賠錢？

你個計法完全狗屁不通

就係你個弱智話al都返工 點解冇多d錢

用你例子，
咁你唔放10al照返工
公司咪賺返10萬。

但樓主個case係公司俾返15萬出黎喎

我一直都話al返工無錢
係你條弱智話返多d工多d錢

咁就閪喇
你姐係唔信啦
唔信你就咪柒問啦

15 係買左例假姐，同AL 都冇關

問3. 休息日是否規定有薪 ﹖
答3.
這條款由僱主和僱員雙方協定。

樓主有冇講？

冇人叫你al個日返工...

笑死， 佢個例假都有放， 用al黎放咁解啫

將星期日搬去星期一你會唔會易明d

你隻波台狗真係弱智喎
你話返多d工多d錢
照你隻弱智波台狗既說法
al果日返工應該多d錢，
返多一日多一日錢，

但你隻弱智波台狗又話唔係，
話al果日返工無錢照返工係做狗

首先勞工假係有人工
依家叫你請一日你唔洗返工既日子
你個1.5OT錢，其實要減返1日AL既成本
即係最後你只係袋左0.5

即係減人工叫你返

大佬 我幾時話al果日返工無錢照返工係做狗
我話al個日仲返工係做狗咋wo
你咁鐘意al個日返工你咪返囉
咪撚屈得就屈

個新人類,一係假膠一係惱羞成怒
完

所以咪星期一放返囉

佢原本星期日個例假冇放過
公司迫佢用返AL去替代

例假係一日
AL係一日
Total應該係要放兩日假

而家要用AL去代替例假 夾埋淨係放一日
咁樣你會唔會易明啲？

但多1.5日人工

勞工假同AL本身都有糧出
當你1k人工，姐係有2日假加2k

勞工假工半1.5K但係要扣AL
咁你就得1日假加2.5K

姐係用一日假換多500蚊，我就覺得唔抵。

原本2日假，0日人工
宜家1日假，1.5日人工

有冇咁難明

笑死
你一開始講2日假加2k, 果2k係月薪包埋
al返工，你月薪果度會少咗人工咩

係呀 公司係的確賺左1萬蚊成本既生產力
本身呢一萬蚊係預你去旅行
但係你自願貢獻公司
所以公司的確係賺左

仲有10日AL照返工 乘埋只係一萬蚊 唔係十萬
假設$1000/日的話

最簡單一樣野
樓主OT個日個人工係多左定少左?
最終人工係多左定少左?
我之所以講平均係on9就係呢個原因

但事實上你用工作日數去計就唔係
如果你係連休息日都有人工你每日平均人工就會少左

人工A
一個月人工3100
一星期返6日星期日係休息日
休息日無人工
平均每日人工=3100/26=119

人工B
一個月人工3100
一星期返6日星期日係休息日
休息日有人工
平均每日人工=100

正正係31日(月份日數)計法個平均人工每日係少d
你先個計法OT左之後平均人工係低左

休息日有人工既工請nopay比較上有著數
(因為計正既話就算你全個月請哂nopay唔撚柒返工你都有人工,但係OT後平均人工就會低左)

休息日無人工既工OT比較上有著數
(請nopay扣多d糧,但OT後平均人工就會多左)

你講樓主無講休息日有無人工
呢樣真
我當左休息日係無人工
所計法唔同左

因為對正常返工既打工仔來講
你份工有OT
你又唔on99請nopay既話
休息日無人工係著數d

無用嫁
講幾多次都係有d人唔明
答完一次又一次

用你例子
平時：2日假+2k(月薪入面)
樓主cas時：2日假+2k(月薪入面) -1日假+1.5k= 1日假+2k(月薪入面) +1.5k

拿 有休息日好明顯我係啱
冇休息日就你啱啦 我冇計

唔係份份工都有OT架

咁你要睇樓主果日勞工假有冇扣到佢

仆街梗係無扣啦， 有扣洗撚請al
al撚要返工？

休息日要返工
AL唔洗返工
不過將AL變休息日，但同時補1.5日人工

例假&休息日唔係勞工假

同埋答案係無扣到
佢AL個日的確有放到假
只係休息日轉左OT之後月尾收多1.5日糧
唉唔撚回la

咁你本身休息日都有錢架，你係咪當本身1工加多1工半咁出先，不過佢老細咁講得多數唔係

咩叫ot呀

你答到亂左
AL真係AL無變到
只係休息日變OT工作

唔啱呀
月薪星期日本身例假已經有人工

你星期日唔使做都收緊人工
公司只係俾多$500令你有誘因星期日做野

咁點解要用返公司俾我既福利
去補返本身勞工法例規定要俾我休息日？

公司本身應該要安排一星期一日休息日
公司要求你一星期返足7日
咁洐生既所有成本就當然要由公司承受返
本身你放假—— 公司成本$1000
要你返星期日 —— 額外工半 $500
洐生既休息日 —— $1000

AL係顧主俾顧員的福利
唔應該用黎對沖所有公司營運洐生出黎既成本

1.5ot呀
月薪照有

佢少左一日休息日

其實樓主自願既話好似得
樓主都係快d返工啦

知唔撚知咩叫1.5 ot呀 on9
你真係當1000蚊日比多500你番多左日工咁呀
係果日你冇休息 比多1500蚊
即係你本身一個月月薪26000 一個月4日例假 一年有14日al 果日ot 1.5
你今個拎左一日例假黎番工 放左一日al
你今個月出既糧會係 27500 但你實質放既都係4日假
咁點撚樣會蝕左
你扣左既係一日 al 但你既月薪係會多左1500蚊
而你放既都係四日假
你可以當公司用1500蚊買左你一日al
而唔係你講既 出 26500 實質放四日假 扣左一日al

其實有冇咁撚難明 連登仔最鐘意 將D簡單問題複習化 講一堆on9野

佢小左日休息日
佢多撚左一工半呀 on9

無左日Dayoff當佢用ot錢補返俾你
無啦啦仲要扣多日al係咩玩法

唔係扣
係要搵其他日子請返日al

我開始有時少少明其他人點解嘈
應該有啲人係計日薪，所以星期日唔返工係無糧出
但樓主係計月薪，星期日唔返工係有糧出

唔關事
就算係月薪制
休息日都未必計人工
淨係用返工日數來除返開

樓主我走先
你自己一個打10個la

休息日 拉平均就OK
即係話你連返24日之後連放4日都OK
*平均都係每7日一個休息日

BTW 休息日 不等於 年假
兩樣野黎

不過僱主有權要求你幾時放年假
你冇SAY